有冇現職老師講吓點解你要做老師 ？

正評
1. 覺得小朋友好可愛
2. 覺得小朋友自細要受到優質教育
3. 想幫學生考好公開試
4. 覺得教中學生好好玩
5. 想幫佢地建立自信
負評
1. 為咗錢
2. 為咗有得放假
3. 相比起其他行業輕鬆
4. 升職快d
5. 一人之下，萬人之上

歡迎討論

多假又人工高

樓主睇嚟唔清楚老師嘅生活係點

如果人工同普通文員一樣，你估仲有幾多人為左抱負做老師

then you share

如果人工同普通文員一樣，你估仲有幾多人為左抱負做醫生

如果人工同普通文員一樣，你估仲有幾多人為左抱負做律師

老師升職快 笑死
工作輕鬆 仲好笑
日日6點起身 7點半返學唔講 新入職比人蝦唔講
放假有時都要去帶活動唔講

老師好做 世紀騙局

AEO 世紀末日都升唔到 EO

伏到咁都唔轉行為乜？
醫生仲伏但每年班狀元都報醫科真係唔知佢地為乜呢

醫生係公認天之驕子，教師 PGDE 就入到行
邊有得比

門檻低 GM perm 位唔夠咪咁囉
PS 前 EDB AEO, 一早轉左行

你拎教師同 ACO CA 比，係咪搞笑
衰衰地 GM 都 degree 職系
ACO CA 只係中四五

我指入行比起其他專業門檻低
PGDE 你肯俾錢去讀
讀完就有教師資格
有資格唔等於有教席
市面上大把 PGDE 甚至 master
就算 TA 0.幾 CM GM 照狗衝
供過於求就係咁啦
要怪就怪政府一直無視依個問題

教師，醫護學位畢到業就發牌係事實，自然多人中途出家，好正常，一畢業有牌就係已經算係專業

工程畢業大把人因為各種原因畢業後 N 年都 charter 唔到都係事實，嚴格黎講無註册嘅工程師都唔可以叫做註册嘅專業工程師，咁做專業嘅工程師門檻咪相對高囉

一個專科醫生 MBBS 畢業後再專科實習，咁專科醫生嘅專業資格門檻咪再高啲囉

所有政府註册人士，認可人士，專業人士都有自己嘅 code of conduct 去維持自己嘅專業水準，作為 registered teacher 都要對自己嘅專業負責，對自己嘅學生負責

我由頭到尾都係指拎到個專業資格嘅相對難易程度，從來無踐踏任何專業，亦從來無講過 maintain professional ethics 同 integrity 易事，所有專業人士要確切維持自己嘅 professionalism 從來唔係易事，唔好過份演繹

巴打因咩事轉行啊？🤔

因為有學生妹

其實唔算轉行，本身工程佬，咁啱有個機遇去外國闖一闖，就毅然放低左班學生重操故業

以前教開被認為讀書最差果批，每日搞 discipline 搞輔導搞 SEN 嘢多過教書，果陣仲要未興講 SEN，社工又唔嗲唔吊，收得人工咪頂硬上，對住佢地教做人重要過教書本知識，慢慢同班學生關係都幾好，有啲過左好多年都仲有 keep in touch

我中學有個呀sir同你差唔多

男老師｢性｣地

嘩屌 16年仲有咁經典既MK仔女